\chapter{HIPÓTESIS Y VARIABLES}

\section{Hipótesis}
\subsection{Hipótesis General}

El uso del oscilador de Duffing acoplado permite obtener un buen rendimiento de detección, en diferentes condiciones de ruido, al analizar señales débiles con frecuencias arbitraria.  

\subsection{Hipótesis Especifica}
 
Al acoplar el oscilador de Duffing se logra obtener un sistema mejorado. El comportamiento dinámico del sistema vibratorio acoplado es más complejo que el de los sistemas similares de vibración única, y cuenta con alta capacidad para trabajar a diferentes niveles de ruido al contar con múltiples frecuencias de resonancia.
\\ \\
Así mismo el estado de fase periódica es más estable y más resistente al ruido, lo que da un incremento del umbral de ruido permitido. Esto nos da la capacidad de analizar señales con mayor precisión que otros métodos y tener menor perdida.

\section{Definición conceptual de variables}

\subsection{Variable dependiente}

La Señal débil sera nuestro variable dependiente ya que la calidad de esta dependerá del sistema formado por el oscilador de Duffing acoplado.

\subsection{Variables independientes}

Oscilador de Duffing acoplado viene a ser nuestra variable independiente ya que no depende de ninguna otra variable.

\subsection{Operacionalización de variables}

\textbf{TABLA DE OPERACIONALIZACIÓN}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
DIMENSIONES                                                                                                                                     & INDICADORES                                                                                                                                                                 & ÍNDICES & MÉTODO & TÉCNICA \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nivel de señal\\ \\ \\ \\ \\ \\ Tipo de\\ acoplamiento\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ Estado del\\ oscilador\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Relación señal \\ ruido.\\ \\ \\ \\ \\ Acoplamiento\\ fuerte.\\ \\ Acoplamiento\\ débil.\\ \\ \\ \\ \\ \\ Caótico\\ \\ \\ Periódico\end{tabular} &         &        &         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
